其實拳擊點解要分磅數

又唔見藍波分高度比賽

f=ma

跳高都冇分身高嗰吓慘

因為想多D獎牌
咁就多D拳王
講到尾都係錢

係喎，有d球員用4隻腳踢波都係無分

因為當年搞拳賽個條whitetrash想俾個細仔贏

電競都冇分網速啦

捉棋都冇分智商啦

籃球 高度
足球 速度
係重要但唔係形成勝負最重要因素

格鬥系重量 係極重要因素 所以要分

籃球高度唔係極重要因素？ 我米六無得打NBA 我幾準都無用

好在比靚仔冇standard 可以分
冇咩人可以贏到我

唔同磅數個差距太大

google左，你有Tyrone Bogues咁勁你都得

藍球身高都差太大
應該要分全隊平均身高去比賽

磅數呢類可以變嘅就限制

玩具呢類高度唔可以變就反而冇限制

但兩米一個啲唔洗準 識跳就打得啦嘛 公平咩？

但係藍波有隊友喎
同埋矮仔都好可屈下速度

但拳擊依啲 你叫曹星如依啲唔夠60kg嘅職業選手同一個完全冇訓練過嘅80kg做gym仔打 我諗都係80kg贏

打拳夠可以玩技術啦

反而我又覺得曹星如會贏

都係等專家答好啲 唔敢講太多

無訓練過100kg都贏唔到60kg啦

唔分磅數點樣搞多啲比賽賺錢

100kg應該贏到 有訓練過唔係大晒
同埋好視乎你係100kg肥佬定大隻佬

職業拳手靠反應，拳速同步法已經收佢皮啦，無訓練過出既拳力量要打8折，仲要拳速慢無假動作好易避，職業選手下下打你要害你唔識避想唔死都難

一個170 60kg 一個190 100kg
淨係臂長身高都爭成條街
100kg唔洗出拳架 靠臂長優勢捉住你都夠死
或者就咁衝前撞9你 唔好想像到d步法萬能先得
無人可以做到100%閃避
除非你話打返個170 100kg死肥佬就當然輕鬆

因為係單人對抗性運動？
btw 球類都有分唔同等級嘅聯賽

捉到前一定要食幾拳，你試下叫個100kg既壯男硬食職業選手一拳，睇下佢訓唔訓低

身高差已經令佢d拳力打左個大折啦
你估一拳打到人訓低真係咁易
仲要差左40kg 曹星如出名打點數刷魚腩
你估佢d拳好似井上咁重咩
你仲要假設要個大隻佬企定定俾佢打wor
以下條片係個好例子 雖然個大隻佬都係有練開
但唔太需要太多技巧野 只要不斷向前俾壓力
伸長隻手 已經令對手埋唔到身

你都識講個大隻佬有練開，已經差好遠啦
普通人無練根本避唔到同直接俾人打無分別，即使你捉到佢都要捱佢兩拳

磅數係決定力量既關鍵
100kg肥人同100kg肌肉人
拳重都係一樣
除了力量外 速度就係睇心肺 爆炸力
肥人拳王一樣大把
一般職業拳手可以打贏體重比自己重10%既普通人
Over哩個數已經好難打

但佢都只係做左d簡單動作
只需要伸長對手 然後不斷向前行
身高差已經令拳力打折 再向前行令距離縮短 又打多個折 要一拳ko根本無可能 捱你兩拳又如何
你要一拳ko首先要假設個大隻佬乜都唔做企定定俾你打先得

條片200kg vs 70kg
好難討論wor...

正常普通人無練過
職業選手企係到比你任打
你都無體力同佢玩

搵唔到100kg vs 60kg 不過我諗差距唔會太遠
仲要mcgregor係世界頂級選手
你要普通人出拳打中個拳手係難架 因為佢唔識出拳
但如果係捉佢又點計先？難度就低左好多

所以真係講都曬氣，gym撚以為高大有肌肉就大曬，之前俄仔有條片就係個大隻職業舉重佬同個拳手單挑，一野打中頭死Q左

輕打重=無得打
矮打高=有得打

除咗商業同錢外

分磅數都有實際考慮既.....
如果搵個超重磅二米人同曹君如打 都係得既
咁呢類運動咪好易變咗合法殺人既運動

細粒個d練大隻d咪得

打交都要分磅數

跑步都該分腳長短組
足球都應該分腳粗幼組
人叻唔叻都應該分智商組

有弱智組智者
又有資優組低能

自己睇，就咁睇磅數應該差3成

認真,君如level 打一個完全冇格鬥經驗嘅100KG,我覺得100KG一拳都打唔中君如

冇學過實比人打到仆街

一個快速step in 一拳 冇訓練過實唔識防/反應唔設

避到第一拳都失哂身位 比人禁住砌

唔好講屈重衝過去 破綻仲大 比人一拳收皮

加上冇玩過武術嘅人一定驚拳腳

結論：GYM 撚 vs 武術撚 GYM會比人打到仆街

中國功夫另計

啲相撲手訓落黎你度你都死撚得啦打鬼打馬咩

你捉住佢代表你冇咗隻手

你用另一隻手出拳就擋唔到 擋就攻唔到

相反對面兩隻手加兩隻腳都Free

贏面唔大

唔好講捉住佢屈距離 學過一定識搵位打

應該男女都唔分先啱， 歧視女性，覺得佢地廢過男人

搵到條長d既片，好清楚睇到磅數差好多都輸，仲要係gym佬既極致對普通打手

叫潘師父同曹星如打咪知囉

mma同boxing爭好多wor就算職業boxing打職業mma 爭20kg都可能係mma贏

無人要你同個職業拳手鬥出拳
身形優勢緊係玩捉同衝撞

用腦都知
君如下下打頭你call定靈車都得

日前曹星如16強擊敗塔吉克拳手一役中，曹星如險勝對手過關，有人疑惑塔吉克拳手總得分比曹星如高上一分，何以曹星如獲判取勝？簡單而言，奧運拳擊評分可分為細分和大分，五位裁判的評分（細分）獨立計算，他們以此各自評出一位得勝者（大分），大分高者勝，因此曹星如乃以3:2分歧判決（Split Decision）取勝，非142:143落敗。
奧運拳擊賽事每場三回合，每回合三分鐘，戰罷每局，五名裁判會以擊中目標次數、技術和戰術應用為準則，以10分制評價兩位拳手，該局佔優者可獲10分，劣勢者得7-9分不等。各裁判的評分獨立計算，賽事結束後，各裁判三回合的「細分」會相加，定出其屬意勝出人選，總結五名裁判大分高者勝，例如會出現5:0、4:1、3:2等比分。以曹星如16強一戰為例，三位裁判判他以29:28取勝，另外兩位分別判他以28:29和27:30敗陣，故他實以大分3:2的分歧判決報捷；假如他以5:0取勝，則為一致判決（Unanimous Decision）。
如同職業拳擊，奧運拳擊同樣設KO制（擊倒），惟奧運拳擊所有的拳套厚，殺傷有限，此類情況不常見；另外，如雙方實力懸殊，拳證可以中止比賽（RSC），情同職業拳擊的TKO（技術性擊倒）。